{
    "question": "Jelaskan fungsi dari enphasizing dalam prinsip tata letak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menata prinsip-prinsip tata letak secara elekronik antara lain : proposi, irama (rythem), keseimbangan, kontras, kesatuan (unity) dan harmoni. Layout didalam bahasa memiliki arti tata letak</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-batu-besar-berada-pada-jarak-10-m-di-depan-sebuah-kendaraa-563",
            "question": "sebuah batu besar berada pada jarak 10 m di depan sebuah kendaraan bermassa 200 kg yang sedang bergerak dengan kecepatan 10 m agar tepat berhenti sebelum mengetahui batu berapa besar gaya yang harus diberikan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>F = 2500 N </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>[tex]v_0=10m/s\\\\s=10 m\\\\m=200kg\\\\v_t=0m/s\\\\\\\\v_t^2=v_0^2+2*a*s\\\\0^2=10^2+2*a*10\\\\0=100+20a\\\\-20a=100\\\\a=100/-20\\\\a=-5m/s^2 (diperlambat)\\\\\\\\F=m*a\\\\F=200*5=2500N[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-564",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>F, M\u00b2,A = 12 M / </strong><strong>S</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong><strong> </strong><strong>SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rumah-memiliki-3-buah-ac-yang-berdaya-260-watt-ac-tersebu-808",
            "question": "sebuah rumah memiliki 3 buah ac yang berdaya 260 watt. ac tersebut digunakan 10 jam setiap hari hitunglah besarnya energi listrik yang digunakan masing-masing aset tersebut selama 30 hari (1 bulan)!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>w30 hari = 234 KWh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>w = n x p x t</p><p>   = 3 x 260 x 10</p><p>   = 7800 Wh</p><p>   = 7,8 KWh</p><p></p><p>w30 hari = 7,8 x 30</p><p>               = 234 KWh</p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hewan-apa-yang-dapat-hidup-di-darat-dan-di-air-sebutkan-minimal-700",
            "question": "Hewan apa yang dapat hidup di darat dan di air?\r\nsebutkan minimal 3 hewan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0   1. Katak</p><p>\u00a0 \u00a0 2. Buaya</p><p>\u00a0 \u00a0 3. Kadal</p><p>\u00a0 \u00a0 4. kura-kura ( tidak semua jenis )</p><p>\u00a0 \u00a0 5. Salamander</p><p>\u00a0   6. Komodo</p><p>\u00a0 \u00a0 </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p></p><p>Di Air</p><ul><li>Ikan</li><li>Cumi-Cumi</li><li>Gurita</li><li>Dan lain sebagainya</li></ul><p>Di Darat</p><ul><li>Rusa</li><li>Kuda</li><li>Kerbau</li><li>Dan lain sebagainya</li></ul><p>Di Air dan Di Darat</p><ul><li>Buaya</li><li>Katak</li><li>Lungfish</li></ul><h2>Penjelasan:</h2><p>Hewan, binatang, fauna, margasatwa, atau satwa adalah organisme eukariotik multiseluler yang membentuk kerajaan biologi Animalia</p><p></p><p>Semoga membantu~~</p><p>Maaf jika salah.. jika benar tolong dijadikan jawaban tercerdas.. kalau gak dikasih gpp:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-tiga-buah-mobil-yang-memiliki-massa-yang-sama-mobil-a-b-903",
            "question": "Terdapat tiga buah mobil yang memiliki massa yang sama.    Mobil A bergerak dengan kecepatan 60 km/jam, mobil B\r\nbergerak dengan kecepatan 70 km/jam, dan mobil C bergerak\r\ndengan kecepatan 80 km/jam. Jika ketiga mobil tersebut\r\nmenabrak tembok, mobil manakah yang mengalami\r\nkerusakan paling parah? Mengapa hal tersebut dapat terjadi?\r\nJelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku gak tau ka gimana lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-organ-makhluk-hidup-tersusun-oleh-sel-oleh-sebab-itu-sel-dise-741",
            "question": "1. Organ makhluk hidup tersusun oleh sel, oleh sebab itu sel disebut sebagai unit    a. Fungsional\r\nc Uniseluler\r\nb. Struktur\r\nd. Multiseluler\r\n2 Sel pertama kall ditemukan oleh ....\r\nMax Shoultze\r\nc. Schleiden\r\nb. Schwann\r\nd. Robert Hooke\r\n3. Olot disebut sebagai alat gerak...\r\na Tulang\r\nc. Refleks\r\nb. Aktif\r\nd. Pasit\r\n4. Organ yang digunakan sebagai organ ekskresi adalah .....\r\na. Jantung\r\nc Ginjal\r\nb. Lambung\r\nd. Usus halus\r\n5. Batang tumbuhan dikotil dapat turnbuh besar karena aktifitas pembelahan sel dari jaringan\r\nmeristem sekunder yang terletak pada .....\r\na Kambium\r\nc Daun\r\nb. Akar\r\nd. Stele\r\n6. Sistem pernapasan tersusun dari....\r\na. Hidung, mulut, kerongkongan, bronkus dan paru-paru\r\nb. Hidung, tenggorokan, bronkus dan paru-paru\r\nc. Hidung, kerongkongan bronkus dan paru-paru\r\nd. Hidung, mulut, tenggorokan, bronkus dan paru-paru\r\n7. Hubungan timbal balik antara makhluk hidup dengan lingkungannya disebut ...\r\na. Populasi\r\nc. Ekosistem\r\nb. Komunitas\r\nd. Bloma\r\n8. Tanah, air, udara, cahaya matahari dan iklim merupakan bagian dari komponen ....\r\na Komunitas\r\nc. Biotik\r\nb. Terrestrial\r\nd. Abiotik\r\n9. Organisme yang dapat membuat makanan sendiri termasuk dalam golongan ....\r\na Produsen\r\nc. Pengurai\r\nb. Konsumen\r\nd. Distributor\r\n10. Organisme pemakan tumbuhan disebut juga sebagai ...\r\na. Omnivora\r\nc. Karnivora\r\nb. Herbivore\r\nd. Predator\r\n11. Seekor laba-laba didinding rumah disebut.\r\na Individu\r\nc Ekosistem\r\nb. Populasi\r\nd. Komunitas\r\n.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.b.struktur</p><p>2.d.robert hooke</p><p>3.b.aktif</p><p>4.c.ginjal</p><p>5.a.kambium</p><p>6.c.hidung, kerongkongan, bronkus dan paru paru</p><p>7.c.ekosistem</p><p>8.d.abiotik</p><p>9.d.distributor</p><p>10.b.hebivore</p><p>11.a.individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-x-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30pada-titik-680",
            "question": "Termometer X yang telah ditera menunjukkan angka -30\u2070pada titik beku air dan 90\u2070pada titik didih air.Suhu 60\u2070X sama dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>TC = 75\u00b0C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TERMOMETER</p><p>Termometer Skala Reamur, Celcius, Fahrenheit dan Kelvin menggunakan batas titik beku air dan titik didih air sebagai acuan untuk membuat skala pengukurannya.</p><p></p><p>                              R       C           F          K</p><p>Titik Beku Air        0        0          32       273</p><p>Titik Didih Air       80      100       212      373</p><p>Selisih suhu         80       100      180       100.......bagi 20</p><p>Rumus                 4n       5n       9n+32   5n+273</p><p>Jadi kita dapat  Rumus masing masing skala</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TF = 9n + 32</p><p>TK = 5n + 273 </p><p>Catatan : Tentukan dulu nilai n dari suhu/skala yg diketahui di soal.</p><p></p><p>Diketahui</p><p>TbX = -30\u00b0X </p><p>TdX =  90\u00b0X</p><p>TX  =   60\u00b0X</p><p>Ditanya</p><p>TC</p><p>Penyelesaian          </p><p>                                C              X</p><p></p><p>Titik Beku Air          0             -30</p><p>Titik Didih Air         100            90</p><p>Selisih suhu           100           120.....bagi 20</p><p>Rumus                    5n          6n - 30</p><p></p><p></p><p>TX = 6n - 30 = 60</p><p>             6n = 90 </p><p>               n = 15</p><p>TC= 5n = 5\u00d7 15 = 75 \u00b0C</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "i-dua-benda-bermuatan-masing-masing-24-uc-dan-18-uc-berjarak-12-c-251",
            "question": "I    Dua benda bermuatan masing-masing 24 uC dan 18 uC\r\nberjarak 12 cm. Hitung besar gaya Coulomb yang bekerja\r\npada kedua muatan apabila:\r\n\r\na. kedua benda berada di udara,\r\n\r\nb. kedua benda berada dalam bahan dengan permitivitas\r\nrelatif 2!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>LISTRIK STATIS</p><p>\u25b6 Gaya Coulomb</p><p></p><p>Q\u2081 = 24 \u03bcC = 2,4 \u00d7 10\u207b\u2075 C</p><p>Q\u2082 = 18 \u03bcC = 1,8 \u00d7 10\u207b\u2075 C</p><p>r = 12 cm = 1,2 \u00d7 10\u207b\u00b9 m</p><p>k = 9 \u00d7 10\u2079 Nm\u00b2/C\u00b2</p><p></p><p>a]</p><p>F = __ ?</p><p></p><p>gaya coulomb yang bekerja di udara</p><p>F = k Q\u2081 Q\u2082 / r\u00b2</p><p>F = 9 \u00d7 10\u2079 \u00d7 2,4 \u00d7 10\u207b\u2075 \u00d7 1,8 \u00d7 10\u207b\u2075 / (1,2 \u00d7 10\u207b\u00b9)\u00b2</p><p>F = 270 N \u2714</p><p></p><p>b]</p><p>\u03b5\u1d63 = 2</p><p></p><p>F&#039; = __ ?</p><p></p><p>gaya coulomb pada medium</p><p>F&#039; = F / \u03b5\u1d63</p><p>F&#039; = 270 / 2</p><p>F&#039; = 135 N \u2714</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-celcius-dan-reamur-digunakan-untuk-mengukur-suhu-suatu-505",
            "question": "termometer celcius dan reamur digunakan untuk mengukur suhu suatu benda ternyata jumlah skala yang ditunjukkan oleh kedua termometer = 90o. berapa oc danor suhu benda tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>TC = 50\u00b0C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar teori</p><p>TERMOMETER</p><p>Termometer Skala Reamur, Celcius, Fahrenheit dan Kelvin menggunakan batas titik beku air dan titik didih air untuk membuat skala pengukurannya.</p><p></p><p>                              R       C           F          K</p><p>Titik Beku Air        0        0          32       273</p><p>Titik Didih Air       80      100       212      373</p><p>Selisih suhu         80       100      180       100.......bagi 20</p><p>Rumus                 4n       5n       9n+32   5n+273</p><p>Jadi kita dapat  Rumus masing masing skala</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TF = 9n + 32</p><p>TK = 5n + 273</p><p>dimana n adalah variabel</p><p>Untuk menghitung/konversi dari satu skala ke skala lain kita tentukan dulu nilai n dari suhu/skala yg diketahui di soal.</p><p></p><p>Diketahui</p><p>TR + TC = 90</p><p>Ditanya</p><p>TR dan TC</p><p>Penyelesaian          </p><p>Dari dasar teori diatas kita ketahui</p><p>TR = 4n</p><p>TC = 5n</p><p>TR + TC = 90</p><p>4n + 5n = 90</p><p>9n = 90</p><p> n = 10</p><p>TC = 5n = 5 \u00d7 10 = 50\u00b0 C</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hanya-redup-bukan-matikita-semua-pernah-jadi-bintang-di-masanya-489",
            "question": "Hanya redup bukan mati,kita semua pernah jadi bintang di masanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada masa keemasan kita akan jadi bintang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}